韓國U18侮辱中國獎盃，向全中國致歉

【Now Sports-體育】韓國U18早前到中國參加「熊貓盃」足球賽，3戰全勝下大熱奪標。然而，有記者拍到這班太極虎小國腳在頒獎後腳踩獎盃的相片，令賽會勃然大怒。最終，這支韓國國青隊需於周三凌晨公開鞠躬道歉，才能平息事件。

為鍛煉國內的青年球員，中國足協自2014年起在成都舉辦了一項名為「熊貓盃」的國際青年足球邀請賽，每年都會邀請3支不同國家的青年隊來華比賽。今年舉行的第6屆賽事，賽會邀請到韓國、泰國和新西蘭的U18青年隊與中國U18切磋交流。

熊貓盃周三上演壓軸一戰，由兩戰全勝的韓國，面對兩仗都各吞兩隻光蛋的國足。結果，韓國在下半場發力下，再贈國青3蛋，順利摘下冠軍殊榮。賽後，有攝影師在微博上載了這班小太極虎慶祝奪冠的相片，竟發現他們不但腳踏獎盃，更對它做出撒尿的不雅動作，引起賽會的強烈不滿，聲言不歡迎這些違背體育道德和精神的隊伍再來華比賽。

事後，韓國U18急急在周四淩晨於下榻的酒店集體向所有中國人民鞠躬道歉，主教練金正秀表示：「首先，球隊對這種行為向公眾致歉，我們當中有一名球員犯了很嚴重的錯誤。我代表全隊上下真誠地對所有中國球迷、球員和中國民眾道歉。我們希望中國足協和韓國足協未來都能保持友好的關係。」

去年熊貓盃，中國接連擊敗英格蘭和烏拉圭等青年勁旅勇奪冠軍，曾為國民帶給無限希望。不過，今屆成績卻大倒退，除技不如人以「三零部隊」的成績排包尾外，更遭對手公然侮辱，相信令國內球迷更氣結難下。

一物治

不如改名叫玻璃盃

韓仔又幾型

其實都應該要同埋新西蘭、泰國道歉

泡菜就是罪

韓狗

擺明韓狗冇品
你都on99

泡菜狗不嬲冇體育精神

反中反到是非不分

泡狗真係好撚無品

成班死狗咁樣就好想笑

自己隊波咁閪屎仲搞乜鳩，搞黎出醜
扔錢落青訓同大改革個D又唔做

DQ佢，將個盃俾返支那

贏左個杯我既
點用關你撚事

[img]
[/img]

呢兩張圖放埋一齊好有興

韓國同中國人真係有得揮

狗咬狗

韓國足球
睇黎又可以再創世界盃黑歷史

中國獎盃侮辱韓國U18

做乜鳩
冰島人贏波仲有創意

有創意又唔會侮辱對手